信用卡討論區（101）破百，珍重

目錄

#1 FAQ
#2 集中討論卡種
#3 大學生懶人包

信用卡六誡

人妖，黑警，5毛，藍屍，左膠不可內進
不可張貼 MGM / referral link
不可張貼 Telegram 等 chat room link
發問前，先爬文
不可大肆宣傳中資卡
借定唔借，還得到先好借！

#1 FAQ

Q：年薪 $1,000,000 申請咩卡好？
A：八達通卡／易賞錢卡

Q：想求 Member-Get-Member (MGM) 被推薦連結應該點做？
A：留低自己嘅聯絡分式 (e.g. Telegram) 重申本POST嚴禁貼 MGM LINK

Q：點申請年費豁免？
A：(1) 先致電年費豁免或客戶服務熱線 (2) 如未能豁免可考慮取消信用卡
(收年費後一個月內取消，卡行一定會回水)

Q：邊張信用卡好用／回贈高？
A：消費習慣因人而異，請自行比較：
— 想要現金回贈／里數／積分換禮品？
— 迎新禮品啱唔啱駛？
— 每月消費幾多？
— 主要消費模式？
— 手上有咩卡？

Q：邊張卡 O! ePay／PayMe／WeChat Pay／支付寶HK 有分？
A：Google

Q：八達通自動增值 (AAVS)、網上繳費用邊張好？
A：睇#2集中討論卡種

Q：迎新／推廣嘅里數／積分／回贈幾時先有？
A：睇 T&C

Q：點解有啲卡你地唔講嘅？
A：狗也不屌

實用 Link

信用卡討論區 (100)

Apple Pay：特約銀行和發卡機構

Google Pay：合作銀行

Samsung Pay：參與的銀行、發卡機構及卡網絡

TTRate

#2 集中討論卡種(飛行里數)

Asia Miles

- American Express

Cathay Pacific Elite：本地／網上 $6/里、外幣 $4/里
門檻：年薪 $300K
弱點：外幣手續費2%、餐飲都係得 $6/里

- BEA

Flyer World Mastercard：本地／海外 $5/里、AAVS $8/里、Payme $8/里
門檻：年薪 $240K
弱點：CBF／DCC 1% 手續費、海外都係得 $5/里

- Citibank

Prestige：$6/里、海外 $4/里、AAVS／Payme／Alipay／Wechat pay $6/里
門檻：年薪 $600K
弱點：年費必需俾($3800)、DCC 無分、食飯 $6/里

Premiermiles：海外$4/里 (當月所有簽賬滿$20K，海外變$3/里)、其他 $8/里
門檻：年薪 $240K
弱點：DCC 無分、除海外其他一律 $8/里

Rewards: 超市／百貨／電訊 $3/里、其他$15/里
門檻：$150K (Visa及銀聯) ／$60K (Master)
弱點：DCC 無分、里數轉換手續費(上限$300)

- DBS

Black World Mastercard：港澳簽賬 $6/里、海外 $4/里、AAVS $12/里
門檻：年薪 $240K
弱點：CBF／DCC 無分，澳門簽賬當本地簽賬但仍然要收取海外簽賬手續費，AAVS 得 $12/里

- HSBC

Premier：中最紅自主獎賞 $4.17/里、網上 $2.27 – $4.17/里、海外 $1.56 – $2.27/里、AAVS／其他 $25/里
門檻：$1M 滙豐卓越理財資產
弱點：門檻高、只限海外外幣簽賬比Visa Signature好

Visa Signature：中最紅自主獎賞 $2.78/里、網上／海外 $1.79 – $2.78/里、AAVS／其他 $25/里
門檻：年薪 $360K／$400K 資產
弱點：唔中最紅自主得 $25/里

Visa Platinum／Gold：中最紅自主獎賞 $4.17/里、網上／海外 $2.27 – $4.17/里、AAVS／其他 $25/里
門檻 (Visa Platinum)：年薪 $150K／$100K 資產
門檻 (Visa Gold)：年薪 $60K／大學生
弱點：唔中最紅自主得 $25/里

Red：本地／海外 $10/里、超市 $5/里、網上 $2.5/里、AAVS $25/里
門檻：年薪 $120K
弱點：不可參與「最紅自主獎賞」

- Standard Chartered

Asia Miles：本地／AAVS $6/里、食肆／網上／外幣 $4/里
門檻：年薪 $96K
弱點：CBF／DCC 1% 手續費

Avios

- Citibank

Prestige：$6/Avios、海外 $4/Avios、AAVS／Payme／Alipay／Wechat pay $6/Avios
門檻：年薪 $600K
弱點：年費必需俾($3800)、DCC 無分

Premiermiles：海外 $4/Avios (當月所有簽賬滿$20K，海外變$3/里)、其他 $8/Avios
門檻：年薪 $240K
弱點：DCC 無分、除海外其他一律 $8/Avios

Rewards: 超市／百貨／電訊 $3/Avios、其他$15/Avios
門檻：$150K (Visa及銀聯) ／$60K (Master)
弱點：DCC 無分、里數轉換要手續費(上限$300)

- Dah Sing

BA：$6/Avios、AAVS $12/Avios、海外 $4/Avios
門檻：年薪 $150K
弱點：Apple Pay／Google Pay／Samsung Pay 簽賬唔計迎新、AAVS只有$12/Avios

- DBS

Black World Mastercard：港澳 $6/Avios、海外 $4/Avios、AAVS $12/Avios
門檻：年薪 $240K
弱點：CBF／DCC 無分、澳門簽賬當本地簽賬但仍然要收取海外簽賬手續費、AAVS 得 $12/Avios

- HSBC

Premier (同時持有Visa Signature)：中最紅自主獎賞 $1.85/Avios、網上 $1.19 – $1.85/Avios、海外 $1.04 – $1.52/Avios、AAVS／其他 $16.67/Avios

無持有Visa Signature：中最紅自主獎賞 $2.78/Avios、網上 $1.52 – $2.78/Avios、海外 $1.04 – $1.52/Avios、AAVS／其他 $16.67/Avios
門檻：$1M 滙豐卓越理財資產
弱點：門檻高

#3 集中討論卡種(現金回贈)

- BEA

i-Titanium：基本簽賬 0.4%＋網購額外 3% (需該月零售簽賬滿 $1,800)
門檻：年薪 $40K／大專生
弱點：每月各項現金回贈均被調低至整數、需簽滿$1800先有3%

- Citibank

Cash back：本地／AAVS／電子錢包 1%、酒店／食肆／外幣 2%
門檻：年薪 $240K
弱點：DCC／E-banking 無回贈

- HSBC

Premier：中最紅自主獎賞 2.4%、網上 2.4 – 4.4%、海外外幣 4.4 – 6.4、AAVS／其他 0.4%
門檻：$1M 滙豐卓越理財資產
弱點：門檻高、只限海外外幣簽賬比Visa Signature好

Visa Signature：中最紅自主獎賞 3.6%、網上／海外 3.6 – 5.6%、AAVS／其他 0.4%
門檻：年薪 $360K／$400K 資產
弱點：唔中最紅自主得 0.4%

Visa Platinum／Gold：中最紅自主獎賞 2.4%、網上／海外 2.4 – 4.4%、AAVS／其他 0.4%
門檻 (Visa Platinum)：年薪 $150K／$100K 資產
門檻 (Visa Gold)：年薪 $60K／大學生
弱點：唔中最紅自主得 0.4%

Red：本地／海外 1%、超市 2%、網上 4%、AAVS 0.4%
門檻：年薪 $120K
弱點：不可參與「最紅自主獎賞」

- Standard Chartered

Simply Cash：本地 1.5%、外幣 2%、AAVS 1.5%、電子錢包 1.5%
門檻：年薪 $96K
弱點：CBF／DCC 1% 手續費、回贈必須為 $50 的倍數、免年費需一定條件

#4 大學生懶人包

大學生信用卡

Part 1 : 現金回贈類

· BEA i-Titanium：
優缺點參考#3

· HSBC 滙財金卡 - 學生卡：
「最紅自主獎賞」簽賬類別、網上及海外簽賬：2.4%獎賞錢回贈
優缺點參考#2、#3

Part 2 : 里數類

(以下只講 Asia Miles，Avios 另有 DBS BWM 及大新 BA)

· American Express Cathay Pacific Elite Credit Card (CX AE)
本地 $6/里、海外 $4/里 (可入 lounge)
優缺點參考#2

· DBS Black World Mastercard
港澳 $6/里、海外 $4/里
優缺點參考#2

繳交學費回贈

持有恆生大學聯營信用卡 (中大，城大，浸大，恆大)
請參考 “中大資訊” Facebook Page 教學

其他常用繳費信用卡 (接受大學生申請) 包括：

· HSBC 金卡 - 學生卡
2.4% RC（一年$400 / CAP）

鳴謝：中大資訊Page

留名

呢個係雪藏卡特選黎

我就係，半年冇用過佢中咗

想問下 Openrice 外賣自取 計唔計HSBC 賞滋味

依個我上個月收到 好用

想請問下八達通oepay 而加仲有冇得玩？
見佢更新左個app...唔該

唔識用個新介面，要點樣禁先可以八達通入銀包

銀包->增值->八達通

Lm

入Apple pay?
好似會同你講「呢張八達通唔可以入Apple pay」

唔計，試過

红藍綠已經搞掂啦，洗乜用黎真消
Btw我都中雪藏卡特選，上次先中完超市1800特選

唔想用藍綠

大貓卡

有凍資風險

想問啲信用卡以外嘅野 如果升咗HSBC ONE戶口之後
個帳戶號碼會唔會變

凍哂我未找啲卡數得唔得

唔會

想問下simply cash果個無須簽帳$500同首次登入網上理財果$100, 大約幾時會收到?

係咪都係同$4000送$1000一樣要成5個月先有?

on9
同一間行嘅信用卡又比人盜用

通常都係

500同100 我十月中開卡12月頭收到...1000就應該有撚排

咁咪正囉，888尾

玩左sc迎新$4000送$1600先

努力拎嚟做任務
流動資金係晒VB度,一日幾蚊息都好過放獅子
只有我賺佢錢

Red你睇下隔離個post中唔中4%
先申請果張有迎新
之後只有迎舊

hsbc d卡係咪用apps申請好d有得秒批
網上申請一唔一樣

有戶口用app申請有機會即批

aeon唔係一向都可以用會員卡95折再用其他信用卡找數 只係儲唔到會員積分咩

lm

請問巴打邊個po ? 🙏🏻

抵玩過大貓？

咁扺過SCSC

有冇link?

殘體字

啱啱出嚟做嘢人工唔高
諗緊第一張卡出scsc定citi rewards好
大家有冇建議

Why not both？

想一張一張嚟
好似夾人妖迎新scsc賺多啲

你出卡 有冇嘢想買先
如果冇嘅 出張廢嘅先啦 唔好浪費迎新

平時食飯俾錢 出iPhone 嗰啲

申請 hsbc signature 係匯豐以外嘅資產都計？

搬錢入去開卡，開完再搬走

99%股票資產 唔郁了

搬錢入去有咩jetso?

請問有冇清識玩出糧戶口

佢話用資產開丫嘛，咪要搬錢入去證明囉

SCSC就回贈高啲 (1.5%) Reward 係100/27000
如果可以等就2021年1月中Citi出Citi Plus, 出卡加開埋account.

咁我打去問問先
email話係 3x + extra 2x

想問bea批卡快唔快(i-ti)

Earnmore遲啲俾za收購 點算

收購前安信都已經係紅底

眾安已退出呢個遊戲

咁出scsc算

又話同滙控一齊

無知一問，而家信用卡外國網站俾錢係咪都要手續費，我淨係課下patreon 手機game 用Tap&go俾人收手續費有點不爽

我知你地好想笑，Google講法太複雜睇唔明

你用 credit card 定係 debit card 都會收你手續費架啦

有冇人試過DBS$ 兌換做現金回贈，會唔會好傻仔

我都想知點用抵玩，儲左5千幾蚊

見佢每80DBS$ 可以換100蚊現金回贈，可以直接扣返落卡數到

有卡唔收手續費，
又或者海外/網上簽高回贈卡，加加減減計落都有賺

250BS$2
DBS$80:$100
即係1%，抵唔抵自己諗

250 : DBS$2
DBS$80 : $100

想問下巴打 eminent 抵唔抵玩

80:100的話 其實BWM同 Eminent一鬼樣
除非你想玩AAVS

Eminent咪又係1%

DBS DOLLAR我只建議里數。
5000 DBS可換10萬里，當2張日本JCL。
10萬大約1萬價值到。
點都抵過CASH REBATE。

當然前提鍾意去旅行
利申自已全部都係換里數

scsc免到成年淨係用嚟playme

就係乜户口都冇先上黎報料

網上簽帳既一按即扣係x1.25
上個月幫人買iphone順便清哂2千幾DBS$ 換返3000幾返黎

唔記得左12月9號前改最紅自主
係咪無機會改

有呀
下年

如果網上買野 如openrice foodpanda buffet個d用咩好？
手上有中銀 恆生 渣打 aeon Citibank

仲等緊citi Rewards

咁你碌左幾多錢？

家母同我都唔想用 YUU 佢年薪
會開附屬畀我，佢想草cash dollar 請問有咩卡推薦

payme quota俾碌幾多咪幾多

SC對你咁好既
我碌左就黎十萬都唔俾waive

佢留我都照cut

半年後食迎新仲爽

咁AAVS用邊張？Citi Cashback?

SC我一年6左十幾萬冇任何戶口都唔比我免
暫時AAVS好似都係得CITI CASHBACK方便

咩第一期？

卡數

你係咪今年內join過出糧戶口？

有冇人9月經小斯申請CITI，收到apple gift card

HSBC premier credit card 好似無咩用

HSBC visa signature 好似仲好用

而家Aeon自助機介面有三個按鈕
-會員
-一般客
-指定Aeon信用卡
唔知感謝日時按第三粒，係唔係會鎖住只限指定Aeon信用卡先過到，按其他按鈕就用唔到Aeon信用卡碌95折

請問依排有冇酒店信用卡優惠

而家主力淨係用RED
SC MILES同CITI CASH BACK係咪cut左好啲
CASHBACK張signature 有無留既必要

Miles你免到年費都可以繼續用

飛到先算

上網買嘢hsbc red
出街 SCSC
中最紅 hsbc VP

全部都係現金回贈

咁既話其實miles cut左佢都可以

反正過冷河食迎新仲好

當1%囉， 不過我唔會換現金啦，換機票好過反正唔會過期

學生可唔可以申請

SC張信用卡迎新1000
你地大概幾耐會收到？
有冇人會過3個月先收到？

過好耐先入落你online banking, 接近半年

唔係最遲五個月咩

最快會幾時收到
有冇人一個月內收到

唔會啦， 咁樣一個月收到錢就cut得卡

cut卡要一年

simply cash cut card要申請滿一年先cut 得？仲諗住叫我老婆9個月10個月就cut

要一年
冇一年要還迎新

咁係咪收年費果個月即cut 就唔駛年費

想問下大學生第一張卡建唔建議申請mpower
見佢有5%回贈 大學生又冇門檻
都係諗住攞黎交下學費

我聽人講話唔洗
我都想知

你研究下佢5% 啲constraint 先
煩到仆街

個個月都要簽唔同野架原來
咁都係乖乖地跟返#1算

仲有上限100，但有3000門檻

有冇人aavs唔係用earnmore因為唔係銀行卡

所以唔係計住計住既話 冇可能食正5%
出到黎應該2-3% 咁 好濕鳩

有冇人知信用卡點曲線攞錢
唔想收信用卡透資😩

啲miles唔知留來做乜

我都打算等飛得返換晒做機票之後全力玩cash back

2022年先敢諗

係咪渣打咭

其他

我都想cut左呢張佢
不過而家d卡都係MC，我得返呢一張係VISA

1000要3個月之後啦

VISA有咩好?

還得到至好借

細額payme oepay 同埋大陸app唔講啦
大額就scpay 每月100k

就唔好借錢，借錢TU又差咗又成日有coldcall
都係果句，還得到先好借唔好愈滾愈多。

SCSC做緊拎100000樓下免息
BTW 睇路

Credit limits 無10萬

HSBC VISA Platinum 有無必要開？
而家得大學時期開嘅金卡

我都畀人盜用咗
無啦啦碌咗5千蚊嚇撚死

開左HSBC ONE請問點樣改張匯豐信用卡link翻呢個新account網上有冇得改

恒生批卡速度真係世界級

交帳單有0.4%

Office hour login e-banking 跟住搵右下角 online chat

使唔使再填form交分行

今年 ae 細頭 年費7800, 有無人收到 retnetion offer ? cs 話剩係比30萬分

10月頭申請citi cash back到而家都係申請處理中係咩玩法我本身citi出糧 有張rewards

交稅係一蚊回贈都無

有冇人知hsbc red 網上申請如果批左會直接寄卡黎定寄張通知書去攞?
同會唔會收到sms/email話approved

哦你講特選，我全家都中左，不過今年我全家都退稅

BTW老實講不如每日碌五百入八達通銀包儲定彈藥交稅好過

買而家買iphone 邊張信用卡做緊最多優惠？
Dbs 好似去蘇寧減最多650？

唔係講緊信用卡本身固有回贈

每個月得一萬
已經儲唔切

報稅個陣知自己大約交幾多稅架嘛，個時已經要儲定

個陣未識玩

我冇匯豐戶口，冇記錯12月4或5號，網上申請red card，應該俾嘅資料都俾哂，到而家都未有聲氣。

唔該

係咪我太樣衰，所以要我等？😑
兩星期前網上申請都未搞掂（冇滙豐戶口）

apple pay day 1 已經無，samsung pay 都係臨出 apple pay個時取消埋

我係上星期申請咗
補交完文件無回音

打電話過去teller 到催下啦
CS會幫你pin request
好快批

上個月打去問話幫我吹點知再等一個月，今日打去再問話我未完成申請，冇資料補交都要入去交空氣先可以進入下個step

屌 citi又學匯豐做港女
應該係佢唔批你 但又想留返你個申請年尾跑數用

唔係張rewards準備比人廢武功都冇諗住申請多張

申請左 cashback 用黎自動轉帳交費

自動轉賬1%？

最近好多人申請 cash back

yes
我睇左繳費邊張有分
電話費 上網費, 自動轉帳都有1%

可能因為 rewards 應該準備變廢卡

應該唔批？

同你一樣citi出糧，有用佢其他卡，10月再申請8仔同cashback都係填完表幾分鐘就收到批卡sms

我sms批左之後
3~4個工作天收到卡

都係citi出糧, 本身有rewards

想問吓大貓最紅冬日賞網上買嘢計唔計

本地公司就計

十萬

Thanks!

citi今日又開始OK買滿$20減$5

上次18減10

間便利店好似唔講得

得8萬個額.曬9氣

Reward更新完都係無講係咩活動推廣派咗彩

想問下匯豐visa signature ，最高2.78/里，係基本1x 25/里，之後3x+自選全部落一個cat 5x，total 9x, 所以是 25/9里=2.78 /里？

即係如果我只是落4個，就係3.125/里，落1個就係5/里？

覺得有d複雜

你用咩方法申請快到咁？

1X = 250/10 = $25/里
4X (VS又中cat) = 250/40 = $6.25/里
9X (VS中5X cat) = 250/90 = $2.78/里

申請咗一星期多
昨天收到成功apply的sms

真心多謝仲以為會詳盡啲

login ebanking，揀apply for new card（咁上下，具體用字唔記得）

然後direct咗去一張好簡單嘅申請表，淨係入返用緊嗰張花旗卡嘅卡no.（同埋姓名？唔記得）就可以submit

我都係黎個方法算，下個月先再試多次

扣citi八達通信用卡自己自動增值條數，所以玩呢張卡的話首先要減增值額，再配合埋交通回贈儲夠$250再 trigger citi八達通信用卡自動增值一炮過燒左佢

平時就用第二張八達通經八達通銀包增值citi八達通信用卡

我收到200 唔知係咪之前apple pay

早排申請咗citi信用卡，有冇得check批卡進度？驚交唔齊文件佢又唔追

28600333
交唔齊佢唔會追你，我就係伏左，冇野補交都要入去交空氣佢先會再去下個step

可以減額 要點申請 打電話？

賣咗啦，可以講

睇左，佢都係講大路野

最近信用卡都無乜特別

冇人講咪你講

講下百記做任務單野囉

得返3.5個工作日，AE都仲有少少機會

亦可以落分行即填表即交，跟住喺app等通知

SCBHK: Due to system delay, 2 of your payments to Citibank Credit Cards / Private Label Card and DBS Bank (Hong Kong) Limited on 17/12/2020 were processed on 18/12/2020. The payments should be reflected in your bills within 1-2 working days.

屌好彩我全部都set早一日

Same here
如果唔set早一日就死梗

想講佢呢幾日完全冇update過啲payment
個system 廢到

sc 依家係咪冇得waive 年費？ 今年打上去冇得waive即時cut卡
1年應該簽過100k

之前有個巴打話佢一年剩係碌payme
冇開戶口都免到年費

琴日即waive 即批
一個月碌2k-3k

Scam 年費幾多用左一年有多都唔見佢有收定我已經硬食左

2000
第一年免，第二先收

基本1x
中最紅自主5x
用Vs中最紅自主六大類別 3x

無1.2㗎
一係0.4 即乜鳩都唔中
一係1.6 即中 vs最紅自主六大類別

咁hsbc vs 其實都好過sc vs?
佢得1.5 佢果6大都好多野中

人係生 卡係死嘅

VS 3x係額外，中六類就有
中最紅5x係指中自己選既六類選一個
最後就基本1x乜都有

所以剩計最紅自主就得三種
中最紅就係1+3+5
唔中最紅但中六類係1+3
乜都唔中當然係1

2021最紅難揀到仆街
食飯叫外賣唔一定計
家居冇左萬寧
海外唔知仲有冇紫卡+幾時開關

家居多左電訊公司仲駛諗架咩
係附屬卡選第二類難選者

紫卡唔知幾時會比佢收年費我基本都唔用....

電訊公司你肯每個月自己交好多選擇

3.6%
交CSL/1010仲可以5.6%
有乜選擇

csl. 只適用於指定店舖之手提電話服務（不包括csl專櫃）, 交電話費得咩？

手提電話服務唔係電話費係咩

諗住係買電話先計

Za 6% 囉
但有最紅冬日我都係用hsbc交

ZA限網上同下個月最後

見步行步啦
如果無咗就真係HSBC最好 5.6😋

想問問Citi嘅卡用完通常要幾耐先喺個app show到？
同埋無戶口係咪要用atm過數？
感謝

2. PPS

請問我張卡limit係一皮 但我交錢要交2萬幾 我上網研究過 唔知我咁做岩唔岩？
用hsbc儲蓄戶口去atm入錢落恆生信用卡 入全數2萬幾 再係恒生網上ebanking交學費
Btw我入左錢落信用卡我點check返結餘？

想問下hsbc red係咪冇入息申請唔到？

要hsbc戶口
放100k落去

有冇人知點cut hsbc卡

電話

禁number cut定報失？

搵cs 話取消張卡

隊個官網page比佢大大聲話比佢聽乜叫不常用八達通

不常用係要增值同消費兩樣都冇「三年」先算
呢樣野九月先改完

修正：十月先係，九月公佈

佢係拍張卡埋去咁彈出黎收11蚊
問佢係咪用番一次就得
佢仲話要用10次

擺咗十萬入去
都係唔批

試下去counter申請 啱啱係咁r人申請red

即係直接剷落分行話我要申請信用卡？

去counter處理銀行野 d staff應該會r你申請

去分行申請會無迎新

係咩？個陣佢叫我用手機app搞 都有迎新

無都還好
最怕係落分行都係會reject
上次係白金同red一齊申請都係唔批 再唔批真係怕玩壞TU

你有hsbc户口就網上申請

我有吖
試咗三次 都係唔批
係咪要唔報收入佢先會睇資產

計埋本身果1000
即係2500 ??

tu好差？正常都會批

開咗六間銀行嘅卡 間間都準時找數喎

hsbc批卡睇心情

講左幾多次大貓睇心情

頭3千冇手續費

頭3000粒石頭唔收charge
剩底果6500塊石頭扣左65塊走
冇加

咁咪直接報失囉

真係睇心情
我本身有vs, 申請red唔批, 跟住申請pulse又批....

pulse 一定批啦
廢卡冇人申請
一有人申請即批

HSBC Red Card網上簽賬4%優惠延長至2021年5月31日

AE積分點樣用先最抵

開埋定login渣打網上戶口多100， total 2600

6次 not 10次

笑撚死

長做長有

4% 回贈 銀行到底仲有冇油水撈

多D人找min pay咪有

收年費

想問下出黎做左野兩年 想申請番張現金回贈卡 係咪simply cash 最好

收年費搵鬼用

AE 差唔多8000一年都大把人狗衝

渣AE點同HSBC比？
scsc一收年費個個都cut卡啦

打咗上去，佢真係叫我補交文件
但入咗去個網之後就冇位俾我upload
撳咗遞交文件入埋一次性密碼後就得呢個畫面

2021我轉咗做飯卡
海外係各家必爭之地，所以我唔太擔心有得飛番之後會冇promotion

紫卡收年費??

想分期碌部9萬幾既鋼琴做教學用途
請問各位巴打有冇邊間銀行推薦？
因為唔清楚邊間銀行大手筆啲
我驚apply左但唔批10萬額

利申
自己有張恆生卡10萬額
打左去hotline apply加額到20萬
已經online banking submitted入息證明
但等左成個幾禮拜都冇聲氣
諗住申請多張10萬額既卡
分分鐘仲快批到寄比我

唔夠額一係自己入錢落去

推一推，補充返應該申請到hsbc visa signature, 還是red card 都可以交學費賺4 % 回贈？

鳩估打包咗變ABS賣咗出去

銀行有咁多樓宇按揭同貸款利息賺
呢啲回贈算得上啲咩

想問如果用信用卡去外國網站買野
個匯率係咪好差？？？
定係銀行再收charge?
買咗102蚊澳紙野佢收我61x

信用卡牌價加1.5%-1.95%（視乎銀行） 手續費

咁點樣外國買野先平
咁如果amazon果d買野係咪都收charge?

手續費無得慳。

用d multi currency既debit card，好似citi果d咁

早知用 依張但冇澳紙
係咪換咗先買

咁一樣都要將港紙轉外幣架

至少唔駛食信用卡果1.95% markup

應該係，其實我冇試過用呢張黎買外國野，所以唔知得HKD既話會唔會自己幫你將個AUD convert返做HKD，同埋唔知佢會拎邊個rate

咁講即是唔經銀行兌外幣
自己出去唱再存入銀行

但佢都係mastercard黎wo??

佢叫我搵番兩個月前黎條link出黎下一步，我照佢講咁做
而家有啲後悔

time cost都係返到啦

呢D multi currency debit card 係直接扣你外幣戶口錢，所以唔收 charge

仲要有機會收到假銀紙

有咩卡係手？

我知呢個係期中一個方法
但我又想keep多啲cash係手
所以先想直接開多張卡或加額

Simply Cash 免年費係咪要開出糧戶口同有最少現金儲備要求？

以前都無問題 係今年咁鬼煩

咩琴

我用另一種方法，用信用卡射HKD入我嗰張Wirex Visa debit，再係Wirex HKD轉USD，再用Wirex俾錢
咁就無1.95% markup，bid ask spread仲低好多

HSBC One張debit card係咪都係咁？

做出糧戶口其實係咪要去申請？
定公司自動轉賬就得？

係

攞迎新的話就要登記

Yamaha鋼琴
上網比較過Citi好似唔錯
但怕佢比唔到10萬額我

"再係Wirex HKD轉USD"呢一步可以唔做，等佢碌卡時用Visa匯率轉，隨非你睇到佢app匯率抵好多

如果淨係想waive Sc 年費就唔洗另外申請？

申請左hsbc vs 同dbs eminent 希望快批

如果每個月由另一間銀行 入番份量去sc戶口
咁佢又會唔會計呢
唔想去同HR講轉出糧戶口 好多嘢搞

SC可以自己開SI當出糧

Thx巴打

九皮買yamaha

其實我覺得wirex個rate唔錯，不過我冇同visa比較過，所以唔知有冇話差幾多

差少少，過usd100先有幾毫子usd差異

買隻grand差不多啦巴打

都話分開轉， 一次$3000 之後 每次$504 最抵

yamaha 啲聲好尖唔聚手

Citi Prestige 有ching話免到年費 真定假？

唔該晒

點解係$504，唔係$104？

題外話
有無人覺得大貓既信用卡好易比人hack?
早幾星期比人hack左次
有朋友都係呢段時間被hack (都係大貓卡)

唔計
問過佢地cs 好仆街講張信用卡每年waive
個條件都會隨環境改變
屌 咁搞可能下年你銀行戶口要50萬先waive 到
垃圾公司黎⋯

無用
你個出糧戶口只要有短時間唔用
佢就當你inactive account 咁計
我幾年前出糧戶口連sc信用卡一齊申請
呢一年轉左新公司無用出糧戶口
條友話咁樣已經唔計今年waive 個要求
狗喱公司
仲有sc 張卡第一年點都可以waive 到（佢地似唔點check)
第二年你就知仆街

咪就係話做si囉, 咁又關轉新公司/短時間唔用咩事?

個人經驗渣打比較鬆手，早兩年幾乎同時申請渣打同花旗，交同樣嘅證明文件，渣打比嘅信用額多幾萬

而且我本身冇渣打戶口，反而有一舊錢喺花旗

坐定定等收信

我可能wow咗..
我用dbs信用卡幫襯uber eats
睇statement先知地址喺荷蘭
要收手續費之餘仲要冇分

用咩手機電腦

我冇收到charge喎

DBS海外港幣交易應該無charge，不過無分係真

直接喺信用卡拎錢就緊係透支啦
咁如果直接喺信用卡入證劵戶口係咪都算透支

不如問：裝過乜嘢支那app / software

我喺呢度見到,差唔多都1%

透資

我諗暫時係全香港係得佢有收EEA

估佢唔到
citi cashback衰極都只係EEA地區實體交易得1%回贈，網上都有2%...

係喎唔記得DBS收EEA

大家千祈唔好好似我咁on9

新手想問
有冇師兄試過匯豐銀聯雙幣打去豁免年費？
想申請，但驚硬食年費

下年要收你果陣再算啦到時咪cut

我反而覺得保安好嚴

上網買衫又ban 坐uber又ban

基本上上網買記野一定會收到sms通知

大貓卡喺保安嚟講算係咁
試過碌Airbnb都收到 card centre電話問

佢地公司政策
簡單黎講開SI 係for 第一年waive only
第二年之後個要求係點任佢地講

如果咁講
間晚銀行都係咁架啦

sc夠期就cut啦，反正冷河過半年就得，之後又可以申請黎食迎新

我個人覺得絕大部分既卡都係食迎新多過長keep

係
除咗HSBC 其他真係cut 得

真
全港最好多都係hsbc

想請教下，申請DBS /CITI 信用卡，而家係咪經 小斯 申請最抵？

想問吓渣打里數卡迎新嗰啲里數幾時會有

EARNMORE 交大學學費其實有冇2%

經雲X付就有

有個on9問題

我取消完渣打SC之後
個e banking account都直接取消埋
但仲有一期卡數未找

係咪要打去hotline先check到要交幾錢?

Cut card 會出信通知
會連埋最後一期月結單

請問如果出hsbc vs，最快幾時收到?

唔會
東亞先傻

打算簽7萬本地零售, 有咩迎新適合食?

Mastercard出邊款好?
定出個類virtual bank master card

Hsbc red

諗住分期買部相機 應該申請邊張好

Enjoy card

直升機，伏伏伏伏伏伏伏

巴打有冇推薦申請邊張
太多，唔識揀

成功 sms 起計 3-4工作天

HSBC red card呢張真抵玩
以前玩開AM 發覺直接拎現金着數啲

安信earnmore 2% or scsc 1.5%

去hkcard申請渣打simply cash la. 呢兩日仲有多1500，簽4000再回1000

想問DBS而家轉AM抵唔抵, 有10%
我太耐無轉, 唔記得DBS自己係咪另外有優惠

你果陣應該申請多一張AAVS先cut，依家你申請返AAVS點都要俾手續費

收到張hsbc pulse union pay 就可以去買嘢了

大貓apple pay 5%派咗彩未

未

Red卡買Apple gift card計唔計4%

等avios 20/30%好過啦
反正永久

儲開AM呀

Avios 好難換

換去英國lo
ba成日有

上次ba出咗50% off avois換機票，即刻換咗兩張英國機票，而家無限改期

Earnmore 無左2%？

Simply cash last day extra $500

個promo叫咩名？ 已經忘記咗有依個活動

Simply 個迎新要幾耐先到手同埋係點樣換

如果只求大額夠你今次買琴，唔比較積分回贈、唔考慮長遠消費，根據個人經驗就渣打，何況simply cash長用都ok，各方面都中中挺挺

再重申只係個人經驗，一次咁大把，唔代表渣打一定最鬆手

2021仲有

諗住換短途

點會冇
冇就cut啦

但我今期真係得1%，唔知係咪有上限？

有上限

本身有大貓vs 同red ,依家想申請銀聯竟然唔撚批

明明月薪同資產都過晒

點解個個用Sysco但好少人用星座卡
星座卡都係1.5%但每個月自動回贈，方便好多

星座卡即是

因為呢度唔講得

度吹奏，
果邊大把人同你討論

應該有cap
但係你簽幾多

點解?

今年大概都係rebate 左 $4000，咁快就cap

都20萬wo巴打
答你唔到
可以睇條款
但係我記得earnmore好似冇上限啊嘛？
not sure

但刷8達通都最少12萬，加埋其他洗費差唔多啦

我冇咁好耐性玩8仔

頭 $200,000 有2%，之後1%。

點解咁講？
我宜家都搞唔到，又要打上card center問

重新申請覺得仲快，諗住過幾日再冇消息重新申請算

Thx

每年？

係， 2021 好似都係咁。

想問simply cash迎新個4000有無得刷
如果無買apple gift card計唔計？

正喎

幾分鐘前收到sms批左,終於唔洗搵cs

呢個位應該係人都有。就算你交齊文件都會叫你入條LINK再交。但你登入咗係會發覺佢係無野叫你交。跟住確認隔幾日就收到SMS話批咗。

4000咪即係簽左廿萬
每年咪廿萬上限囉
唔係掛呢度冇人知有上限？

呢張卡係兩個1%組成
一個無上限
一個廿萬

即係你可能簽左36萬

係咪中間玩過Apple Pay或者淫聯二維碼

想問下有冇人試用citi八達通信用卡喺八達通app 買地鐵月票?
食唔食到15%回贈?

都未開始回鬼有人知...但理論上有

cities cash back 申請大概幾耐會收到？
係咪上moneyhero 申請最抵? 見佢另外送$1,300 apple giftcard
現場申請會唔會抵d? 見佢前排係德福有booth

卡都未攞得，send 畀我有鬼用咩

我都想知

岩岩拎左人生第一張信用卡 AE細頭
但試完limit得15萬，想問吓上限係到時到候自動加，定係要主動打去？

以前試過

唔係直卡嚟咩？

個app仲未有debit card option出黎，
點有的？

似內部人士啦

內部人士幾時出

有無one ATM卡嚟睇吓？

好似可以落分行申請？

大貓呢張係幾靚
起碼好過citiplus
好似弱智

呢張好似係Jade..

灰色點會係jade
Jade果張黑色架

Jade係咁，喱張咩AC都可以申請，唔使落分行，一月時個HSBC App會有個Section 叫debit card.
㩒落去就得。

唔係內部咁點chok出黎？

佢咪話落分行申請....

真卡咩樣

俾我諗返起，以前大貓萬用戶口，就係有張visa debit card ！依家唔知仲有無呢樣嘢。

仲有冇得重新分配最紅自主獎賞?(過咗deadline)

下年12月

你咁鍾意支那寶，we7pay, 銀聯卡，中銀戶口，
理由係拎佢著數，用窮佢！咁先係報仇！

咁點解你唔支持人妖，唔用盡佢著數，又有乜分別？

雙贏黎，幫埋佢分紅

之前綜合理財轉咗one戶口
唔知幾時可以申請debit card 呢

拍terminal使唔使pin?

Citi 嗰張點用，佢就點用

人妖靠左炒右炒就可以從中取利

新年快樂 記得啲優惠都唔同左

2021 有咩新嘢玩

暫時睇落少左野玩，
不過中資卡， 依到唔講。

啱啱發現Citi cashback 交保費都有1%回贈，係咪回贈率最高嘅信用卡？

但要夠200蚊先回比你。

1% 係經網上ebanking /自動轉帳 定 去人地office 俾？

但3樣最高都唔係佢， 又係中資卡唔講得。

今年唔係啦，你睇返今年個 term 先啦，P卡乜都無

我指以前有得旅行果陣
有2%果陣咪係 點會”不嬲”垃圾

親身上保險公司

唔用中資卡，咁呢張應該係我最佳選擇了

因為親身上保險公司俾通常當普通sales。

新卡等出promote 先申請

邊張中資卡？

咁早申請張debit 緊係等佢出優惠先出

我估debit 未必會做優惠

點都會做

假藍點算

聽講就無架啦， 差在有無勇士實際測下。

收皮啦
講撚夠未
躝去hong kong card慢慢討論啦

有冇人rewards+係咁彈app

無事

我都係咁彈app
Payme 出完事到Reward+
HSBC 你好野

大貓VS網上 2% 得出半年
仲要每期3000 加到5000
即刻拎埋red算

咪係，唔使計住計住
早知唔揀賞世界

今年海外野留返俾濕鳩mpower

其實hsbc本個個mobile app都係彈
你login入去交易紀錄襟轉數快就即彈
都成個月但完全無人講

Android ？

iOS

無問題

揀張信用卡入去，睇交易紀錄入面既轉數快紀錄
唔係轉帳及繳費入面既轉數快選項

啱啱入都係咁彈app

係，我試過自己同fd果個都係咁
成個幾月都未fix先好野

好彩揀返賞滋味

食lunch好少食好貴
dinner又遙遙無期

same

```[member][member]好撚不解 點解申請唔到dbs vs [/member][/member]

```

賞家居今年太垃圾轉咗想滋味

許智峯：匯豐「商業決定」取消全家信用卡

你哋cut晒hsbc未

啲人點會cut暫時最多優惠又係佢

唔係AE先最多優惠咩？

講大貓就得 支銀就唔得

快走 我幫你頂住

講啦

竟然封埋全家 想兜都兜唔到
係咪得返花旗同星展可以講

星展係坡佬國企，
我覺得仲衰過中資。

算啦，唔通張銀紙係支銀，連登仔就唔要？

4%佢賺咩先

之後剩係諗住用citi
你哋慢慢討論中資同会封啦

好在國力不足
唔係仆街過中共

全香港信用卡得返CITI AE
銀行戶口得CITI
好彩citi cash back本身都係張唔錯既卡

巴打覺得東亞算唔算evil
唔係既開張bwm食飯可以飛甩滙豐

佢重有得縮咩已經好少優惠

ONE+諗唔到仲有乜用
假藍係咪得返dbs

西亞老細老早已經講到明撐共

Citi

想問下有無巴打試過呢個情況
嗰陣因為中左啲寬頻合約灰色地帶比人誤收錢
之後我即刻Cut卡啦
結果原來Cut完卡兩個月之後佢退返錢比我張卡
最近睇信箱先發現
但我張卡已經Cut左
入面啲CR有無方法可以以支票形式拎返出嚟？
感激

補充返 東亞 佢係一個月前入錢比我
EBanking已經登入唔到

匯豐cut信用卡 有鬼影響咩 我爭佢啲錢唔使還仲好 佢cut 我戶口就話死啫

但今時今日邊個仲會放錢係香港銀行

匯豐張vs卡係上年幾月決定今年個最紅？
我記得11定12月改，佢話要我1月1號改，但我琴日改，今日入返個reward app佢仲係幫我跟返上年個最紅自主

請返hongkongcard講

我睇到官網啦，知道點解了

年費

富邦，上商。。。

打熱線啦，呢啲佢哋有得拆嘅。

一張卡冇咩好討論
建議個POST摺埋

係架，講其他卡佢叫曬人去hkcard ，呢道可以摺得

黃連登仔用hsbc，中資死全家

中銀張icard 食唔食電子錢包？
申請左先發現自己唔會每月俾$1000上網買嘢

可以修改標題叫中資大貓行山以外信用卡討論區

下個Post#1,2,3記得刪埋大貓所有信用卡資料喎

5p真係無朋友，成個晏晝咁撚得閒刷存在感

唉明明個principle 係盡量令中國佬賺少啲
就變左講唔講得咁 跟手自己喺到用中資卡

佢要講，又唔去hongkongcard度，
咪開個新post自己講囉，
係要入嚟搞搞震

迎新

唔該樓主下個post del走哂所有匯豐 同唔好再討論匯豐 同中銀一齊消失 好撚嬲

咁傾建設京東卡
工商星座卡囉

po頭好似冇提星座卡 點解你要拎番黎講

咁你開定102頭post先囉

咁撚嬲，又唔行動

可以學吓Facebook罷買中國貨板規

只係唔要Made in ChiNa
唔理藍黃

其實唔係應該要討論點樣拎盡d優惠而又唔蝕俾佢地咩

啲五毛煩撚到仆街

係用成年啦，已經

香港卡已經成版講緊啦
Alipay x BOC拎完個人資料之後，
依家cut優惠嘛

如果想傾做咩唔開多個 中國信用卡 討論區
做咩要屈就自己入黎

係 明明出面都已經有個滙豐post
呢度留返俾citi

有講匯豐咩？
一個講Red中伏，仲有？

HSBC垃圾嚟

無乜討論價值

同埋VS?

689搞HSBC, 所以支持住先

呢度好多5毛申請唔到HSBC VS,
所以想推支那卡，支那寶，V7pay，雲𨳒付

你咩事
而家唔比講匯豐呀
仲v咩春s

哦
你唔比就唔比

HSBC就算唔係今次
之前一路取態都係奶共
又表明支持國安法

兒登仔
用中資行就屌得大大力
講到HSBC就即跪
仲扯埋去東江水
唔知以為個個月碌幾百萬

明明有張citi cash back可以比你地心安理得咁用

scsc

其實Citi 都唔係好好架渣。

唔夠年薪

夠年薪都唔批

Citi咪又有同支付寶合作

咁AE都有同美心合作
即係全港所有信用卡都唔用得

直接申請離岸Debit Card啦
順便走埋資

唔駛等1001，直接到此為止

澳洲(呢排)
btw又唔係咩特別野，咁都要加密咁鬼鼠

都起碼食咗兩三年啦

屌你老母，咁撚叻就自己開新post, 出102啦
入嚟搞搞震，塞返入你老母個窿入面啦

用vs 叫外賣app 其實計唔計最紅加網上

咩原理

信用卡討論區（乜柒都唔講得）

所以要雙修，快去hongkongcard度進補

Citi Prestige 而家係咪金屬卡？

果邊有大表，快去

不是

citi 零舍鳩 洗270$先換到一蚊

如果唔用支銀/大貓/借錢公司，就係得citi同sc

270蚊換一蚊，如果5倍分，即係54蚊換一蚊，好似都幾好

SC都可以俾人鬧
渣打Bonnie Tong

AE

AE係咁做美心promo?
要拗應該都可以拗

波台狗係咪入哂嚟？

唔撚使理佢
全部都係波台狗

美心衰乜 隻伍淑清咁啱有1%股票啫

我想問Citi Rewards 同Cash back 兩張卡有咩唔同?

29號申請hsbc vs 只係收到sms確認 然後就冇消息了
通常要幾耐唔得係咪都會通知

打電話去hotline check,
HSBC 心情唔靚，reject咗你， 寄緊reject信比你

HSBC Red card apple pay驗證一定要打上去....但打上去又話線路繁忙...

基本條件fulfill哂都被rejectr哂頭

打上去叫佢re-consider，
如果meet到，應該ok呀

打左 佢答唔到
年薪岩岩好meet係咪唔得一定要高過？

System auto block
人手審批再睇心情啦

扣左mpf係唔夠既...

點樣叫佢人手審批

打電話上去叫佢reconsider

講左N次睇心情唔係同緊你講笑
根本冇路捉
尤其張Red連大把Premier客都比佢reject過啦

你除左打去叫佢再批一次就係過一兩個月再申一次試吓

我個次一寄過嚟就ok左可以用sms認證

有戶口同無戶口嘅分別
好似係

我冇戶口呀

頂！之前刪咗再入都唔得，而家得咗，可以sms..

我有戶口

Hotline 長期線路繁忙 基本上要等15分鐘以上

樣唔同
名唔同
卡等級唔同
申請要求唔同
回贈方式唔同
回贈比率唔同

唔講得啊，陣間又比人批鬥

咁你咪唔好講冇人迫你講

怡和水炮車

我第四日就收到 rejected 信，你未收到信，好有機會批到

Block鳩佢算啦

咁都睇唔出係曲

果然係真方丈

我上次打上去匯豐問佢點解資產過晒人工過晒批red，佢話因為其他信用卡加埋信用額太大，所以系統唔批，要人手幫我過啲credit落red所以唔係唔批，係單純系統on9。不過vs用人工就真係撞手神，用資產申請一定過。

會唔會吸引班奶緊支銀，支商，支設嘅人申請呀？
無佢地頂住用果張東京卡，Red真係會cut 4%㗎！

冇語氣真係分唔到

少少離題

想問下
依架citi張八達通要三千蚊簽帳先有15%車費回增
之前千五蚊可以用payme食個千五蚊
依架payme只可以過一千蚊
仲有咩辦法可以食埋個二千蚊？

點先申請到

HSBC One

主動打hotline 定落分行整？見佢app仲未有

等佢寄

我係分行申請嘅
App聽聞月中先得

依家名下既其他citi卡都計

申請Citi Prestige, TU A, 專業工種年薪過700k 照reject Appeal 有無機？

大家都好心急 明明冇旅行又冇promo

用嚟加落paypal俾subscription fee
戶口有啲平美金
張濕鳩red 又唔計4% 又要收1.95%
用呢張可以扣戶口啲美金仲回你0.4%

點解唔計當財務費用？

佢話唔計就唔計

係 好濕鳩 可以去red card post度睇
最顛係同一商戶用佢張VISA計最紅網上 用Red係唔計

要google嗎？

用國民黨或者民進黨pay

會唔會用返賞世界+最紅網上好啲
係mastercard鳩定大貓鳩

XXXXXX PAY
XXXPAY

自己猜想

呢兩隻pay要點用？
好似payme咁增值就得？

得嗰0.4%, 狗也不屌

匯豐支持國安法你又用？

你想鬥藍定鬥黃先？

見你哋成日理直氣壯用匯豐覺得好好笑

黑白是良知
黃藍睇心情

咩都有得鬥黃真係好煩
我想講全部bank都under hkma
which is under hkgovt
屌你老母上面果d自己取消曬所有銀行戶口先
自己制裁自己啦唔好係到煩

Under hkma 係監管佢哋嘅銀行業務
依家係佢哋自己喺政治上面表態
公開迫害香港人 你都對佢出晒水咁
香港人嘅匯豐情意結真係改唔到

咁d regulations佢地唔洗跟？
咁撚鍾意鬥你唔去同藍絲講用崑崙銀行？

係咪regulations 叫佢登報支持國安法阿懵撚

中共叫你奶你唔奶咪變馬雲囉

啲港豬一見人地講政治就會笑人

有冇人試過用Reap比大學學費

真
全部bank要佢簽佢都簽ga啦
我唔信有任何一間會拒絕
including ibanks
黃圈係有替代品先揀黃
bank全部都藍ga啦
取消曬戶口佢啦唔好煩
擺屋企床下底

熱門又有post恆生取消人地戶口了
上面條傻鳩又有冇用啊？

拎去開Post自High啦，幫你改埋內容

匯豐/恒生/中資銀行信用卡討論區（1）

目錄

#1 FAQ
#2 集中討論卡種
#3 大學生懶人包

信用卡六誡

人妖，黑警，5毛，藍屍，左膠不可內進
不可張貼 MGM / referral link
不可張貼 Telegram 等 chat room link
發問前，先爬文
只可討論匯豐/恒生/中資卡
借定唔借，還得到先好借！

#1 FAQ

省略

咁既然係著數行先咁就咩銀行咩卡都講啦
分咩紅藍黃? 分咩支聯?
做雞又想拎貞節牌坊

早幾個post已經講緊呢樣野
一係著數行先
一係走藍走紅
但走得藍紅就一定係無咩卡選擇

呢度真係有咁撚多人鍾意用支銀？鍾意用匯豐？
定係幾個人帶風向？

要唔要公投一下？

其實2019年香港人好團結，
之後一回氣，支共5毛就進場，
起度帶風向，鬥黃！

唔知係咪咁多人咁鍾意奶支？

其他人我唔清楚
我淨知你好忠心咁一路護住匯豐

有幾多人用從來都唔係重點
重點係到底係咪應該要拎個共識出黎，否則只會成為on9內鬥post

到底大家想連登信用卡大post
著數行先 定係 走藍走紅

要清楚返
著數行先就算係匯豐著數又好支銀著數又好
唔代表要全力用死佢張卡比佢賺
從來都唔需要做一個on9死忠
可以換一種心態係大家討論點拎盡佢著數就轉卡
就算爆左出黎玩爛左，無著數大家自然就唔會用佢

走得藍紅又要清楚
走得藍紅就一定係無咩選擇剩

我不代表所有人，我只係Not Made in China!

你當然無資格代表所有人
其他人亦無

而家係講緊係咪應該大家拎個共識出黎
而唔係選一個人出黎話事

我覺得著數r到盡
天下烏鴉一樣黑
冇黃店就R到佢盡
要年費就cut

真 要用就用到最盡
話之佢紅定藍

我覺得講都冇乜所謂
用唔用自己判斷

冇，香港卡討論區有講

隔離red post有講，比rc就計1％
到你退錢就扣你4％，你自己估下邊個鳩

係咪即係master冇當佢係網上簽賬交易
有錯勿屌

...而唔係開一個「信用卡討論區」，然後十之八九既卡一講就被部分人批鬥

你走啦 依度係乜卡都唔講得嘅信用卡討論區呀

睇咗呢個post幾年講兩句
呢個post從來宗旨都係攞着數賺銀行錢，而唔係俾錢銀行賺，根本就唔可以套用抵制藍店嘅concept
我用病貓用支銀係賺緊佢哋錢，我愈用佢地愈蝕（除非有人咁on9 回0.4%都繼續碌），等於民建聯派蛇齋餅粽我都會叫老母攞埋一份等班藍絲無得攞
我一年喺啲藍紅嘅銀行到賺成2萬幾rebate，攞返去食黃店，唔好過盲目抵制紅藍信用卡？

Yeah! 用撚盡佢啲優惠

今日用行山enjoy Yuu信用卡，
起7-11買嘢有95折呀

去買兩份蘋果日報，用Yuu card, 儲埋Yuu積分
諗起都濕哂

玩用串流音樂，Apple music太貴
中資最撚平，用Joox music, 用邊張卡先最抵？

慳咗返嚟嘅錢，去食人渣哥，
丫，唔係，係食大渣哥

唔好混淆邏輯
你用joox係俾錢joox賺
我用病貓支銀賺4%/5%，佢係蝕緊錢俾我

安信Earnmore額外1%回贈，共3%，
3月14日前要簽滿$15000，

有無邊間黃店收信用卡？
等我攞攞盡中資安信啲着數，
又準時找卡數，蝕到佢仆街先

邏輯一樣啫
為自己獲得最大利益

屌經佢個app申請大貓信用卡又俾人reject 明明入息夠 落分行搞會唔會好啲

用支銀啦，支設京東卡啦

未試過增值再轉帳
直接轉帳咪仲快

我嘅邏輯係與其抵制，不如扣對面血
如果你有原則，抵制晒紅藍剩係用citi我都尊重
但一路屌人用支銀一路自己用病貓，雙重標準就真係好肉酸

Citi都唔應該尊重
佢哋啲員工飲緊東江水，張卡嘅塑膠物料嚟自中國，
後勤員工嚟自廣州

真

睇左好耐 你根本為抝而抝
成個細蚊仔咁發脾氣

我覺得想講就講 想用就用 大家自行選擇
咁先係自由民主
而唔係雙重標準屌人用中資 但自己用平保係最大股東、又奶共既病貓!

學你話齋要講就去hkcard講 咁呢度仲有咩意思
不如摺左佢算鳩數 或者改名叫citibank信用卡討論區

好啊 公投啦

乜都講得就正評
唔講中資同淫亂就負皮

請問網上百佳買野，HSBC 會唔會計2% 最紅賞家居＋2.4%最紅網上?

光復信用卡區

會 記得要1-3月網上/海外買夠5000

我咁撚隨和，你話我？
依家同大家一樣，有着數就奶到盡，
話知你係咪殺父仇人呀

要乜都唔講得，就乜柒都唔準講，用現金！

跟撚哂你哋風向行緊都唔得？

Thanks!!

中銀，Made in China銀行，全面進場 gogogo

點樣開中銀離岸戶口呀？

大家想講就講
覺得唔啱就自然無人答 無人應
唔洗理啲無謂人就住就住

覆親post都係單單打打用埋啲垃圾/極端類比
咩正常人咁講道理討論對你嚟講咁難咩

我無開過支付寶戶口，有無推薦code?

我係真心㗎！

真，我不嬲都話咁樣最好，想講就講，唔想回就當睇唔到，唔明有咩好嘈

過深圳開純中國銀行戶口

你咁撚惡咁霸道都叫隨和

有d人連人地想講咩都要控制
而家有其他人想反抗 佢就發細蚊仔脾氣

由佢講到夠囉

其實就係呢類人先搞到成日鬧交，根本大家角度唔同講呢晒氣，佢咪理人地咪得

唔知匯豐果張有冇

正呀！
難得再一次擁抱祖國嘅懷抱，
我哋組團上去食海底撈，飲喜茶，
去休閑中心

其實一直都冇出聲 見佢吠就skip
但呢兩日越來越痴線
一版入面有超過一半都係嘈呢個問題 先忍唔出聲

開咗m power

拜登贏咗 天下烏鴉一樣黑
係時候同流合污了

冇乜用

5%網上

要附合好多條件

If you can’t beat them, join them.

za 6%

Cash dollar useless

痕身啲卡出名廢，多限制之餘cash dollar又唔可以直接找卡數

病貓張world debit一個account開到一張俾人喺ebanking隨時bind落另一個account唔好咩

冇點夠爭

每單都要過$300
每月要洗$3000先有回贈 但係$4000封頂
儲完分唔知邊到用好...

依家西亞信用卡換卷都已經貶值到280:1，同現金回贈一樣

幫襯藍店先有用

淨係用 i tit + JCB， 其他已冰封。

上次收起現金時冰左，都係快快趣報cut 左佢好過

你係支持美資銀行就俾息佢賺啦
申請citibank簽完月月還min pay算

之前支設未封wirex前佢張jd我拎左佢幾千蚊回贈已經算少喇，每日ATM拎盡$7900嘅話支設都蝕$9480一個月呀，雖然有$4626俾wirex食左
出左張JD之後嚇撚到支設封都封唔設

暫時淨係諗到避左紅病貓啲伏位

都夠啦
無得WIREX好可惜,原本變相張JD做乜都有4% off
屈晒機
好正

支銀今年封咗支那寶，可以用jd補位

假藍回贈少咗好多

好彩未封前用jd增張wirex買左隻求婚戒指
但之後結婚開支又要諗用邊張了

你叻仔 有時d野真係鬥快
有張4%無腦用真係好 宜家變咗真藍先得..........
但拎出嚟好撚柒

查實張野除左海外提錢仲有咩用

有無人都係要去百記買電子野但又唔夠6000
仲差2k先夠、睇下有無人夾？

cut 撚左鄭秀文算

買Gift Card 咪得，有咩好夾？

留返楊丞琳
古天樂同黃子華都諗緊留唔留

黎緊有8000要洗
本身有RED黎超市網購 SCSC其他
諗緊整多張CITI CASH BACK食迎新順便攞黎2%食飯
大家有冇其他卡介紹? 同埋CITI呢張卡年費waive唔waive到架?

jd卡用支付寶local比錢係咪都有4％？

有冇人知AE張Blue cash 簽夠6000 cash rebate 幾多，上佢公網睇見係得500，但見啲信用卡網話600

Jd難唔難申請？很想要

你睇完標題就唔睇落去架啦？

絕大部份酒席用嘅terminal都唔係食肆

一定要問個場，信用卡公司唔會無啦啦答你
但係你問個場，個場都唔係個個識答你呢個問題

批咗Citi Prestige 但同fg 嗰陣拎Cash back個credit limit 一樣得75k 係咩玩法

如果申請加額到300k 會唔會影響tu?

Share credit?

巴打之前有無學生金卡？

就算係大貓出糧都從來即批無我份

真係喺app尻㩒都即刻批

如果我尻禁VS 佢即批我就好
利申 學生

有無咁多學生
放少少錢落去 申請完即拎走囉

Vs入40萬先即批到 用住張red先啦 夠用架啦

啲外賣app 信用卡優惠係咪冇晒

我係學生但係我無用學生身分申請

乜都唔洗交

我本身有佢戶口 開果陣送左張red卡 之後有日手痕申請埋vs 秒批 我自己睇到都嚇左一跳

笑死
citi係咪又唔用得了
呢個討論區收皮未

應該有預先批核，所以即批

請問咩係預先批核?

VS 擺咗$40萬幾耐？

想問下由75k申請加Credit limit到300k會唔會好影響TU?

Citi網上申請信用卡，大概幾耐有卡？

試過一日
然後鳩填收入

批左後四個工作天左右

咁幾耐先知批左？

你擔心吓人哋唔加俾你好過啦

渣打Asia miles卡waive唔到年費
用左幾年,個個月碌成皮野,所有洗費都用佢都唔俾waive
想問除左開戶口重有咩方法？

人工over 20k,如果cut左Asia miles卡,有邊張信用卡好用？

用大貓咪算囉

最近申請HSBC VS嘅ching幾耐先收到卡呢？

DBS BWM

戶口有幾十萬？

請問呢個post係咪冇人討論了

可以收皮了

無啊
存款無咁多

你想討論乜

收到張Citi Prestige, 想問下正面個名同背面號碼啲字都啡啡地係咪正常印刷

好似霉咗咁

19年12月申請左張Amex cathay elite
照道理過左一年之後要開始收年費(未碌夠佢個免年費要求)
本身就諗住cut左去因為下年應該會去外國讀書
到時係當地再申請張
但係到宜家仲未有要收年費嘅通知
上網search左陣話好多公司如果一年內cut嘅話
有機會要賠返堆迎新優惠
所以唔係好敢郁手住
有無人有經驗可以分享下
同埋真係要 cut卡
想問係咪找清卡數之後打佢hotline話要cut就得?

19年12月 > 21年1月 = 一年內 ？

張hktvmall又縮水星期四買嘢得95折
依家唯一用途得番星期一既2%，用黎增值apple pay八達通唔錯

我明
但係因為佢仲未收我第二年年費
所以唔知係點計日子
即係話cut得?

收到annual fee張statement先cut

唔該晒
所以應該呢幾日日就會出?(每個月14號截數)

yes

啱啱login去睇 果然已有

所以只要找清其他數 打上去cut左卡就一了百了

巴打可以考慮AE international transfer, 轉你張香港CX去外國嘅AE卡

多謝巴打嘅意見
不過我應該整張cashback卡算
一黎武肺都唔知搞到幾時+手尾有排執
二黎到時應該唔會有太多時間去旅行

唔係不嬲都95折？

玩信用卡嘅都比較精明 會計數
識計數都走咗啦 仲留喺香港？

一開始85折，之後9折
依家得95折

照你咁講係咪應該開返英歐美澳紐加日台信用咭討論區

仲討論咩呀 熄登啦就快

宜句真 原來我都主攻里數但上年中已經轉玩cashback

屌琴晚買完先發覺中伏
無左5% mall dollar

都唔知幾時有得飛返
就算各國開始解封
一開始都應該要仲隔離+negative test先比你入境
要變返以前咁想飛就飛仲有排
dllm武漢肺炎

唉我都好想去旅行 不過都有換年尾機票 最多去唔到免費取消

Same

笑左
頭先打上去話cut卡
cs就話可以免年費多一年 希望我唔好cut住
(我估計我成年spending得30000左右
佢免年費要求係150000)
其實多一個客對佢地而言真係咁重要咩
印象中amex收3% 即係我要碌夠60000先夠比佢年費wor

搶market shares

好彩尋日用既係濕鳩mpower

即係個折扣睇齊HKTV VIP?

唔出奇，之前睇有post話免費延一年
如果今年都係預少簽，不如cut咗佢出年再申請食迎新好過

恒生卡做緊單次promo 買800送$80 coupon
另外本身有5%回贈

真係5X

改咗都係廢，有其他卡高過2%回贈取代佢

Citi rewards 變咗做 contactless Apple Pay google pay全部5倍

慢咗添

換里數的話就變咗做$3/里 都冇乜邊張卡可以做到咁低兌換率
不過要收手續費就差咗啲

初初以為得3X
依家好抵用

十年無用過
啱啱上去睇270分回$1
即係碌100有$1.85咁上下

銀聯Rewards有 10X

夠165萬有得165 1蚊添
不過都係無用啦 VS賞家居已經多過

我每個月要砌夠3千蚊食八達通信用卡交通費回贈，一定會用到Rewards卡。

都唔係嘅
有啲鋪頭未必有分到類
Simply Cash 1.5 變2%都好嘅

都係少過某中資卡4.4%同埋5.4%

我有啲意外講下啫 唔係真係用

咁如果計返即係幾多%回贈

2%

想賺Cash back係咪渣打simply cash 或者 HSBC Red

今年乜9都免
好多membership都免費renew多一年

12月頭講咗
個個話得3x

想問如果想做現金回贈
Citi rewards 係咪咪唔錯選擇？

目錄有冇卡嘅資料要改

換咗張blue cash俾我

但係批完VS之後唔批red
搞到我失晒預算

Cls 收到信
渣兜信用卡加多3倍credits

證明張red真係要睇心情

官網仲寫緊超市百貨果啲先5X嘅

小弟有張DBS卡免唔到年費, 如果CUT左卡正常第2個月就會拎返年費
如果冇銀行戶口係咪要去分行收CASH ? 謝謝

你咁快找咗年費條數？

做咩要找埋年費條數？你cut左之後就收charge收息都唔使再理

即係直接 CUT卡就得 唔洗理佢年費條數? 我個概念係找左數-> CUT卡-> 回水

直接Cut卡！問清楚條數係咪豁咗唔使找，完！

BTW邊張無得豁免年費？

THANKS BRO

彈出彈入
但應該都真係最後機會
5x都係6月就收皮

因為只係班kol自己嗡
official 從來都無講過

以往嗰啲超市百貨公司嘅5x 生日額外3x
都係跟月結單出
但今次T&寫 額外2x同 2021年嗰2x 會喺交易誌賬後3個月內存入其賬戶內
即得1%係月尾回 其餘嘅要等

Black撳電話錄音就得㗎啦喎